駐南蘇丹中方維和人員被批棄營逃跑

【Now新聞台】聯合國駐南蘇丹的維持和平部隊人員被指在衝突中袖手旁觀，當中包括中方的維和人員，中方指有關指控是惡意炒作。

南蘇丹的敵對派系持續衝突，今年七月，在首都朱巴的聯合國營地亦遇襲，造成兩名中國維和人員死亡。

有人權組織日前發表報告，批評維和部隊在衝突中，沒向平民提供保護，對於有平民被殺，甚至遭性侵，視而不見。

報告更提到中方的維和人員棄守崗位，留下彈藥和武器，逃去聯合國的主營區，有違部隊維持和平的宗旨。

在北京，國防部發言人反駁報告的指控不實，純屬惡意炒作，強調中國維和部隊官兵當時堅守崗位，又稱聯合國正調查部隊當時的表現，指在結果公布前，任何對維和行動及人員的莫須有的指摘都是不負責任。

係都要人出埋片先收聲

2016年

不嬲話解放軍紙老虎
零戰鬥力
打下手無寸鐵平民就叻

fake news 中国解放軍部隊訓練有素不知幾勇猛 又點會棄營逃跑呢

有冇英文

點解咁似香港既？

解放軍：冇油水抽，不了

睇呢D我不如睇blackpink好過喇

拉闊左畫面黎睇未先？

惡意炒作

係咪即係有發生, 但係被報導
就叫惡意炒作

人地係去偷野唔係維和

對於有平民被殺，甚至遭性侵，視而不見。

屌
佢地唔出手已經叫做左野

同樣係維和部隊，南韓維和部隊喺2013年時起碼擋住南蘇丹叛軍而保護難民，最後唔夠子彈用仲要硬住頭皮向死對頭日本維和部隊急借用1萬粒子彈（因為只有日本同樣用5.56口徑子彈）。聯合國秘書長潘基文仲肯定呢件事。只可以講中國維和部隊是廢